大陸專家李蘭娟：武漢肺炎病毒會在人和寵物間傳播，康復患者難二次感染

武漢肺炎：病毒會在人和寵物間傳播 康復患者難二次感染
2020年01月30日 02:38

李蘭娟指病毒會在人和寵物間傳播。

武漢肺炎持續肆虐內地，引起全國市民關注。內地官媒周四（29日）採訪到身在浙江的中國工程院院士、傳染病學家、國家衞健委高級別專家組成員李蘭娟。她表示新型冠狀病毒可以在哺乳類動物間傳播，所以如果寵物在外感染病毒，有可能傳染給飼主及其他人，需加強防備。

李蘭娟指，新型冠狀病毒會在所有哺乳類動物之間傳播，包括寵物，她呼籲寵物飼主要加強對寵物的管理，如果寵物在外，接觸了武漢肺炎病人，就需要進行有關監控；另外，她表示康復的武漢肺炎患者，會產生一種抗體，一般情況不會被二次感染。

李蘭娟接受採訪時，又回應了周四錄得的確診武漢肺炎人數，已經超過2003年沙士（SARS）爆發時的確診人數，而且數字仍在不斷攀升。李蘭娟指現時的檢測能力和水準遠高於當年，各地社區、街道、醫院，設備都有明顯改進，能有效發現受感染的患者，故不能作比較。

佢咁講 即係話SARS果陣有隱瞞啦?

醫護手足 點可以因為一場本可以封關避免嘅病毒而賭上生命
我地仲未光復到香港啊..
btw p牌求推一推...
林鄭月娥 借刀殺人

之前強制斬大狗
𠵱家想斬埋其他

首先你要過咗第一次感染之後唔死先

最尾句故不能作比較真係戴曬頭盔

病毒基因唔同左嘅話有抗體都未必有用

[怕講錯野會被自殺

變4次種 病4次 每次都要冇事

支那豬也是動物

後遺症都夠玩殘你

大陸專家....... 此討論完！

抗疫保命
推翻暴政

又話呢隻病毒，人類唔識製造抗體去打佢？

原來已經點左狗同老鼠傳播，點埋鳥類刷跨物種大技啦

2% 死亡率